讀文科嘅你搵緊咩工/返緊咩工

三大文科 搵工搵到好攰

同為三大文科留名

+1

留名
利申：英文系失業中

8大文科 admin仔

Push

即將加入失業大軍

留名

文學院哲學系, 在政府做稅局助理稅務主任

上個月報咗平機會GT，連Written test都冇得去

點解文科咁少出路？

It公司 admin.

本身記者，失業中
讀乞食科真係乞食的

三大文科碩士，仲未搵到工☺️

我都報咗原來已經出埋written test?咁我即係收咗皮

係 我朋友嘅朋友收到invitation，仲話每年連written test都只會揀好少人去

其實我真係好想做呢份工算啦，疊埋心水搵過下一份

行家

same 想轉行

想轉邊行

我都係啊，自己background都讀開果範好大挫折感加油

記者都失業？

大家都加油呀

做咗幾耐？鍾唔鍾意呢份工？

做住先都好啊 係咩行業嘅hr？

琴日考左 3個鐘written test

好羨慕呀

我係八大最尾個間嘅fg好想做呢份工但好似好難入
佢係打比你定email?

我係八大最廢嗰間添啦
Email

好羨慕x2

你係幾時遞表㗎？ 我deadline前一日親身去交

競爭好似好大 佢講明想請啲讀Business嘅人 讀文科真係邊度都輸在起跑線

我23號寄

佢話translation 都preferred架

同病相憐我都係讀文科

有冇諗過做政府/銀行/讀master/pdge轉行?

做地盤

一樣八大文科
其實係咪要依一兩個月就搵工

有報政府，都係冇回音，會繼續報 對銀行/教書冇興趣，唔想逼自己

一日返幾多個鐘？

我十二月搵到而加都冇

我都有做過mkt煙腸，真係唔知點揀比我做個written test都好啊，連試嘅機會都冇

你19定20grad
留個tg?

八大社科 做bank

八大文科 +1
未有offer

Big4 audit

文科可唔可以做補習天王?

我發覺好多文科人都會走去做hr特別係女仔

個個都話要1-2年經驗

講係咁講姐普遍話1-2年經驗嗰d我都會叫fresh grad試下，有幾多正經工人工又正常嘅會開宗明義話無需經驗

啲傳媒大亨都要諗縮數， 做一兩年嗰啲新丁就係裁員首選

我份工啱啱做咗半年，上星期就話要extend probation睇嚟我都要搵定工

英文系唔教書？

轉行做工程狗

巴打，我都係三大文科仔，grad job想做big4 audit，想請問文科仔入big4會唔會細啲機會。同埋巴打你有咩建議

多謝巴打提點

點解咁睇唔開做Audit吖

覺得考完CPA叫做起碼有個牌，比較穩陣

巴打做成點？會唔會話文科做呢行會吃力啲？

我20grad 呢度討論吧

歐研+外語 嗰陣比中學老師話出嚟乞食，點知真係dse中英文5**，但對中英翻譯冇咁大興趣，所以冇讀

枝筆掂考eo 啦

Interview都冇得去等下round再報

Sad
文科真濕濟
報pgde?